公務員多唔多辦公室政治

我厭倦了私人行的辦公室政治，想問公務員辦公室政治嚴唔嚴重呢

仲古靈精怪呀

係咪為爭report呢

多

無一個office係無政治
公務員office仲會特別離地

但政府工點爭都好，政府都唔會話炒你掛

永遠係同一個場所工作得耐既人最撚戇鳩
以為自己土皇帝 大過做官

好多派系鬥爭
因為影響晉升所以揀岩馬房好緊要

爭用微波爐叮飯鬧大交

派系鬥爭
白卡痴線佬
刷鞋
就算係上司, 下屬過左3年佢只要唔想升, 你要叫佢做野仲難過自己做

d 擦鞋嘢會令你覺得好撚嘔心

分享下

得白卡得天下
我都想整返張

公務員有白卡仲可以做？

lm

你收到offer再問啦

有白卡又點？如果我有睇私人精神科醫生，算唔算有白卡呢

有得選既咩

炒唔到
會俾人告歧視

下，有白卡都唔炒得

有白卡＝唔駛做，做到退休都得
即刻調你去d游位，反工等放工
冇人屌你，冇人會叫你做野！
老細都怕左你！
而且通常你去左d游位hea部門，
個部門主管都唔況係博殺上位型，可能大家都係hea下hea下咁！可能佢都係等退休！
大家心諗都係打政府工，而且又唔係佢出量比你，佢一定放生你，佢仲怕過你
怕一陣你投訴佢，佢臨尾香！

記住你有白卡

識有個護士有白卡
一叫佢輪shift就暈
一叫佢做野就暈
一比客屌就暈
無敵

公務員辦公室政治 比私人行嚴重....

第一, 無左搵錢因素為目標
第二, 唔係真正上司下屬關係..上司唔會炒到下屬...

當然睇政府醫生好，一定比白卡你，
大家同醫生做場戲姐，大家好交代
佢根本都知你想點玩，做得多
佢心諗唔好阻住佢睇下一個，
即刻寫紙轉介你，
搞掂！
反正又唔駛＄，拎sl去就ok

剩係一句，唔係你荷包出糧比我！
你同我收x皮

仲有因為太得閒 所以要整下人 果下我見到眼都突埋

好多人際關係課程開比公務員上

咁我睇緊心理輔導，叫佢refer我睇精神科拎白卡，想問如果我報政府工拎白卡會否有優勢呢

多
尤其啲死肥婆中意搞是搞非，搞分化

點整，整完人又點，政府唔會炒到人，但如果係私人行比人整好易比人炒

因為無聊 就去叫人做野 自己就坐定定 未過bar既有得唔做咩 一日未過一日都要受
一係就爆下你蛇王既地方 咁就死啦 有時做到仆街就冇人知 想抖下都唔得

你都未入政府

政府好撚多小人，得罪佢或者唔撚擦佢鞋，佢都有能力搞下你，食warning 就冇機會升同轉post

升唔到職,調你去D 衰位...等....

就係佢又炒唔到你, 你又走唔到, 先要有排玩...

私人行係會比人炒, 但東家唔打打西家.....政府就困獸鬥....另一種辛苦....

仲要點得罪佢呢 我聽過最好笑既係唔同佢講早晨

日日無所事事，唔鬥點過，叮飯都可以嘈交投訴

有D 人寄鬼信都好鬼醒......諗到用部影印機scan 封信直send 去"大老闆"email... 神不知, 鬼不覺邊個send...真係做政府先諗到...

拎白卡個玩法只適用係confirm左公務員

只有

唔係多，係只有

渣張白咭
幫老細食壇屎
Hea位任揀

聽過最on9既係
小器老細做左啲非公事既野，成班擦鞋仔排住隊咁讚佢勁讚，其餘人專心做工作冇上前讚美老細，結果老細事事針對佢，最後不歡而散

而家世界唔同
N仔都惡

所以出現外判呢招

盡量唔好玩白卡啦，全港醫院會有精神病record
日後移民有一定影響

大既私人公司要login先用要影印機，真係

點解香港做公務員咁容易玩野？外國現代文明國家又係點處理依啲問題？

移民有咩影響呢

大把白咭退休康復去移民

樓豬做邊行？

正確黎講係山頭主義
埋唔到堆會好辛苦

我都係睇政府醫生但係無白卡

長俸公務員、有精神病
被迫辭職

真的嗎？

你可以做到咩grade先得架

咩部門

勞工處展能就業科

點解咁既

多到仆街
特別係d死八婆

D死八婆點仆街法

一個字：慘
最後一日上司仲要寸我話祝你搵到份你覺得有意義的工作

點新人做野 講野既語氣
乞人憎到死
好似審犯咁問你野

政府無私人公司咁多政治野
當然都有派系，馬房文化
不過唔攪政治 都唔會撈唔落去
但真係好多奇形怪狀既人

同埋制度僵化問題
好多時要做多咗幾重功夫
先做到你想做既野

可能係我好彩
成個team/成個部門都無咩老屎忽文化/鬥爭
開心過返私人公司
平時working hour吹下水做下野夠鐘個個就走人

政治野多到死 手段層出不窮

上面又話逼唔走

長糧尾水比人趕走
慘

就睇邊個面皮厚

屌 拎得白卡即係無得升
日日屌佢老母都得啦

因為我真係有精神病
上司初時扮到好關心我
次次覆完診邀請我入房問候我半個鐘頭以上
跟住終於俾佢知道我點解有精神病
就找機會刺激我
搞到我在office病發
唔辭職唔得 否則斬人+自殺

我個部門就分前線行動，要出街做野(非紀律部隊) 同一大堆後勤。

後勤班人簡直不知所謂，全部大懶蟲，set 一大堆制度就係想你做小啲野，做唔到野，然後唔好煩佢。

前線其實正常人居多。馬房文化不算嚴重。不過一爭acting時，啲刷鞋仔就跳哂出來。總體上只計前線既人，係好過私人公司

勁多無中生有既緋聞
兩個人食lunch，死緊

斷你依食=殺你父母

我第一個posting查牌
查到d公司違規十年（之前班友都唔知點查）
結果日日被個協恩妹屌老豆老母
又俾上司整蠱
Report又只得B左右

好恐怖

唔想坐監/死

你唔識玩姐
你port你大粒話佢故意刺激你病發要求賠償佢頭痕過你
之後做野話唔做佢一講野就去平機會com佢歧視
唔係點解政府白卡咁惡

有b 咪算係咁，我頭兩年keep 住 c. 老細話係正常。都唔知係唔係點我。如果唔係想比你act 應該好難有a

原來精神病都控制到自己

愈無野做愈多是非
除非個部門好忙/全男人
如果唔係都幾難無是非

睇老細架咋
有D仆街老細
新人全C

咁大個人.,...

有一年公務員事務局打比老頂，話比太多a 攪到有班老海鮮以前年年a，忽然收b 係度嘈

我有搵departmental secretary投訴
仲black and white
佢話要同我上司傾
我話唔得，因為我再俾佢刺激會病發
佢打我封信回頭當無收過
辭職後屋企人去過平機會投訴
不過無用
當時條team有4個同事
一個長期請病假
我就成日覆診又每朝嘔
食完午餐又嘔
根本function唔到
我曾提議上司問其他office借人
佢又唔肯
淨係啄住我話服務質素受到影響（兩個人要做4個人嘢）
搞到我已經好大壓力

點解有個海關
同我講你唔考入黎就 人生等於失敗
係咪應該反轉

最弊d首長級官員唱到我好做得嘢搞到我犯眾憎
一係你地就俾個A我
一係就收聲
又周街讚又唔俾A都唔知咩心態

排櫈仔爭都未必到你

以前去搞身份證 俾唔岩位條友唔拎

差點控制唔到

咁你都唔明個玩法
返庇護工場啦

好仆街架
放d流風出黎
唱通街話遲d升你
咩玩法

非常多
8成時間玩政治
越得閒既部門越多

其實我查到d公司違規咗十年都無人知（因為每年至少巡查一次）
成個部門都無面
但我又驚ICAC捉我
所以照報上去
可能班首長級都想我犯眾憎

政府有
迫到你想跳樓都得

第一年根本無可能有A
除非你真係天王老子啦
有B算俾面你啦

呢個真

你又係公務員？

唔怪得個撚個全C

按比例派

見唔少老屎忽惡過上司

仲有樣19野acting

公務員既升職都係被動既多
揀岩馬房唔係為升職，只係為workload少d同工作順利d既姐

政府政策唔歧視嘛

你覺得報紙成日跟到啲公務員蛇王係啲記者自己去查也黎咩
政府係進階版辦公室政治

好撚嚴重
利申：港島某總署

私人公司為上位 為利益而辦公室政治
做政府為左卸膊而辦公室政治

無自己人督出來邊有人知

白卡都做得護士

咁誇？我係私人行都比人迫到跳樓了

Lm 依家做緊前線
全男班 全部正常人 。

因為佢真白卡諗唔到呢啲野 假白卡先會識諗點玩野

咁你自己都話你function唔到
唔通留你係度白出糧咩

見過三十幾歲E0以為自己係公主

可以安排開board離職
咁而家就唔駛俾錢睇醫生

拎A B或C會有乜影響

成績表

公務員垃圾到想喊
利申新入職

好多時d友仔見鬼信冇用咪寫去西方報
十成十係爭升職/有私怨啦

超多

持到白卡打橫行都得,但一世無得升。

仲嚴重,歐洲先爆完

偏白

咁政府人手安排都有問題啦
在職有病都冇人想

請埋假囉,日日嘔仲唔請假,留返無嘔無痛
去旅行呀。

真係好
我果邊得另一個男同事
成班女上司女同事成日講事非

坐房嘅就全部女強人
坐出面嘅全部都係八婆

坐房都有八婆

後尾有請病假

超多勁多極多

點解講到公務員咁多社交障礙既人既 唔係要過test同interview架咩

想做公務員

入左去先有
新果D冇長糧D人頂唔順就走喇

真係好多死八婆

利申：公務員

點解有個海關同我講
話你唔入政府=失敗
利申：佢好似得毅進
係咪已經係學堂洗腦成功

金融風暴之前經濟好冇乜人會做公務員，幾乎你肯申請就請咁濟，舊制果班好多高人

慘得過遇到大學生做ACO又覺得屈就自己，考EO又考唔到，郁啲就計住計住，工作嘅嘢唔理，周圍搵碼頭泊

男人老狗

突發 叮飯風波 公務員開拖！
兩婦日前疑因爭奪微波爐大打出手，造成二人眼角受傷送院，暫時並無大礙。

你似乎未見過呢啲ACO連戲都要做埋
原因係要管理班外判仔
做人做到成隻狗咁，就係為左安穩兩個字

因為令佢地多左野做？協恩妹細過你，同你同grade? 憑乜鬧你？

1.係
2.年紀大過我，佢係I我係II
3.因為佢要跟進違規個案

諗都諗到啦，仲話轉政府office
俾你轉到唔夠人玩，等俾人逼走
三個因素，主因鐵飯碗已經唔夠私人工黎
一個人唔做野都唔會俾人炒，仲可以點玩
其他同事仲要幫手做埋佢個份

點解唔交俾蘋果爆？
你係會整死到上邊

最多, 無野做咪搵野搞

做過正苦煙腸 真係咩奇怪人都有 (程度大概係搭地鐵見到佢會行遠少少避開佢嘅人)
唔明呢啲友最初點入去
不過其實感覺係warm過私人工同冇咁緊張

回歸前七八十年代經濟發展期周街都搵得多過政府無人肯做政府，咁咪得返啲水平較低或平平庸庸的人入政府，聽講以前政府工無咁嚴格，正正常常都請，水平低先做政府，估唔到佢地依家做左大贏家

咁都走左

頭年半就好多d
都驚過唔到試用
俾老細針對緊
我覺上司圍埋一堆
老細唔想俾我過bar
所以控制左大局
考緊其他公務員

未有人答我紀律部隊training係咪會洗人腦

多痴線佬

可以同labour union投訴

老闆發din insult自己下屬會好撚大獲

Departmental grade仲多，啲19老屎忽grade management 主宰住你嘅升遷，啲所謂契仔就有恃無恐，永遠做悠位。
之後就衍生一班”督察”，見低督，見高就擦，平時就懶過鬼，見到契哥就烚熟狗頭，奶埋鞋底都仲得，
仲試過出email俾個中坑下屬，話佢做嘢慢，叫佢幾時幾時之前要做起啲嘢，cc晒老細。到中坑做起貨，佢就一鳩delete晒佢，等一星期之後再屌過，個中坑即場屌鬼，但又無證據，惟有重做。

有冇人咁白痴唔留底
每樣野都有時間日期 email最易搵番

你自己唔辭職 老細要搞你要日日寫report寫足成年 咁都郁你既一係你太din一係佢傻既 正常質你埋一邊碎紙咪算囉

咁醒就唔會中坑都食物鏈嘅低下層

低下層先最惡wo 中層不嬲都係夾心
邊有做公務員唔識自保嫁

正常send左既email全部自己有留低
做好既File自己又有一份
咁都比人搞到真係死蠢

入去養生退休架喎

重同你玩政治咩

不過老實講 超準時番工 超準時放工

派漏手信嬲足你一年

越多老屎忽就越大機會有政治（其實都談不上政治，玩低能野多，倒如明明無車但係又申請車位同人爭） 不過又唔一定係逢係做得耐或者係舊制就實仆街既 都幾多善良大媽級係入面打份工心態又會照顧下後輩咁

反而我認識中最搞笑有個老屎忽明明係佛教徒，又發願又去法會又會食飯時聽佛經 但係份人極痴線 會係人地幾米距離內大大聲講人花名講壞話 又會迫人調假俾佢方便賺外快 唔調俾佢就講明會Sick Leave迫人就範 我真係未見過信佛會信到咁惡死咁仆街

邊有人話係email返俾個契仔，放喺server㗎咋

佢手寫架？
Del到得server一份咁戇鳩當交學費啦

之前交野比
我用過政府D電腦，可以同時放一份去自己電腦個Harddisk度架
同埋做乜唔留底